15K 5日 vs 18K 5日半

你會點揀？

= 15K 5日
= 18K 5日半

多3k 返多三三日 自己諗

5日

5日無得輸
表面上係多半日
但實際上係你少左一日

利申：6日

如果後生 / 無另一半 / 暫時未有進修嘅計劃，梗係 多三千做多半日

緊係多三千啦！你3年加人工都唔知有無理個數啦！開左個爛頭你等一世都低人工啦！

其實都幾難選擇。
五日半唔係多幾個鐘咁簡單，
因為返五日嗰啲到星期五下就就開始有weekend放假感覺，
而五日半就無呢個感覺，
星期六需然返幾個鐘，
但下就去街會比較攰，無咁過癮的。

一星期得一日可以瞓晏啲一定無兩日咁好。

15K買唔到樓 18K買唔到樓

分別何在？

過來人
勸你5日半

過來人 現時人工影響你下一份工既人工

我番開長短周，長周番足一日。
其實計埋係番多兩日，人工多三千。
所以我會選擇番多兩日

做左18k份先 再搵五日工18k 易好多

16k五日 18k五日半長短

又點睇

5日
因為間公司閪到個兩日都要人番埋上晝就知佢好人極都有限

一定係拉高個底薪先
下份工先會高

咩工可以咁揀？

做18k 果份
之後搵份>18k 5日

應該係兩個offer

後生，拼搏就五日半，捱一兩年轉工

on9 仔先睇人工大過天， 入公司係睇下間公司將來為你帶黎咩發展機會， 用前途決定你選邊份

一定係五日
五日半你收得工都一點，等於無左個星期六
因為好多要一大早開始嘅活動都無你份
前一晚happy friday又係無得盡興，因為知道聽日要返工

以前份工五日半，而家份工返五日
分別係極大 以後都唔會諗五日半

如果基於兩份工差唔多性質下
一定先揀多三千五日半
你要加人工加三千唔係一件容易既事
除非你覺得自己好叻仔啦

呢個都係
平時返九點已經想死，根本唔夠訓
靠星期六日訓返多d

Sorry 巴打，我比錯負評

nvm

早起六日身, 慢性自殺, 況且實ot

兩份都唔做, 搵過份

而家exac7ly 五日半
又忙 返到個人都麻9木

返五日半 有起事上黎咪又係做六日
短期內唔轉工既 一定五日
唔係少三千既問題 而係少左時間 精神

18K 每月多3K , 未計雙糧 bonus , 第時有機會搵新工又可以嗌高啲

30K 4日半

屌 我15都要5日半

hea極你都要返去, 時間唔好使

一定係5日
5日半根本同6日冇分別,要早起身,要返去hea時間
就咁睇多3K好似好爽,但係返耐左就會頂唔順一星期得一日可以訓耐D

請唔請人

純粹睇返你個人本身有幾等錢洗
如果後生又冇咩經濟壓力
15K 5日算啦

回覆同正負評完全相反嘅

你選擇15k/18k 代表你對自己既態度，15k代表你態度安逸，輸既唔只係宜家，係你對將來既態度

星期六返工都係hea

其實依啲問題真係太假設性
正常你搵工係自己開價
所以實際情況只會出現15k 5日 vs 15k 5日半

兩份都得

利申 10k 5日半

18K 一個月多3K 一年36K

15K比你叻到盡一年後＋20% 人工，你都係追到18K呢個數
用一年時間追返自己一年前有既野
未計18K會加人工

揀份唔洗ot既

啱，話作息唔夠個啲都哂氣，11點就瞓我就唔撚信作息唔夠
一年差36k仲要底薪高啲，跳槽都有資格叫高啲

問題係起香港呢個人工既RANGE 多3K真係無咩用

除非供緊樓或者家庭有好重負擔

星期六唔一定hea返
到時OT一陣2,3點先走人
差唔多冇一日

每星期放兩日都每星期放一日感覺差好遠

單身就係嘅，一年儲多30k，積少成多啦
15k底薪，到你想跳想加薪分分鐘只係18k嘅起步

幾多先有用？當你20K先有用，
你15K出黎叫20K價，會話你痴撚左開大口
你18K叫20K，我會話好基本
多3K冇咩用呀，你唔要你連叫高既本錢都冇，跳板道理

毒J 表示果半日都係冇野做

18k 5日半先，做佢2-3年
就算冇點加人工，到時先搵5日工都未遲
你大可以嗌夠23k-21k
對方真係壓你價再考慮20k制唔制得過
（好多因素啦，公司環境、地理位置、前景...）

掉返轉你而家揀咗15.5k 5日
當每年加500（我諗而家好難每年加1k）
如果3年後連17k都冇，你想20k會有少少難

啲仆街HK往往都係按係上份工last salary
視乎工作經驗，最盡俾多2k你

而家辛苦少少，之後舒服啲又多啲錢
總好過今日舒服但錢少啲，爬升速度都慢啲

鳩少陣啦

啱聽呀比清

3K真係差好多 如果係無其他大問題 做著先啦

係,真係好辛苦
以前返開5.5, 依家返果度人手唔夠,就算合約寫5.5 都要返足6日..
D假儲或者當OT換錢
一個星期放一日假真係好撚辛苦

其他條件差距大唔大？例如返工車費、返工需時、幾多日假、ot點計、bonas多唔多等等，呢d都要計埋

少3K, 返5日
要陪女

18k 番七日

15K~~ 好易比女飛~~~

咁咪唔洗抖

五日半狗也不屌

過來人返過五日同五日半
認真講返五日 五日半唔好睇少個半字 辛苦好撚多
你話hea返都係咁話
當年返5日半 我每個禮拜六都會請假

支持五天工作
向無良僱主說不

如果係27K 5日 vs 30K 5日半
我諗無人會揀5日半

一個月平均有30日
即係一個月大約有30/7即係4.28個星期
即係返5日 就一個月返4.28x5 21.28 日
返5日半 就一個月返23.57日
即係多左2.3日即係接近 4個半日

唔好睇少果4個半日
因爲你個人有番黎
勉強都可以當一日
即係你公司每個人差唔多嘔多4日
即係每請6個就可以省番1個

15k x 6
18k x 5

你會發現人工支出係一撚樣
但係你既工作量會大左
因爲6個人番5日
同5個人番5日半
實際工作時數係少左

而且6個人如果妥善分工
工作效率一定好過 5個人
就算大家總共工作時數係一樣

你會問咁老細有咩著數
大家成本明明一樣

著數就係
延長公司營業時間
星期六都可以揾錢

二來每6個請少1個人
即係當一個細部門 要24人
即係20個人就夠
少4張枱
香港寸金尺土 少4張枱 省番唔少地方
而且少4個人都做到野
表示你部門係個高效既部門 (stat黎講算係
鬼叫你番半日on99無野做 都黎番)

所以話為左3k 而多半日
一個月多4個半日

結論只可以講
你只係成爲公司為整靚盤數既犧牲品
實際你番多半日對公司表現根本無幫助

呢d只係一般中國奴工公司揸壓員工既手段
番5日先係又幫到員工士氣又幫到公司增長既方法

你覺得18k會升職快d?
多3k 咋
講到多3k 會多好多野

睇你等唔等錢洗囉
淨係每星期要早起多一日已經慘過閪

將18k 除番工時同5day 份工比
你就知多少少錢係唔值

pish

呢個好睇你對時間安排，同個人性格。
如果你認為皮零野唔會係終點，有心上爬，外向，增值自己，同學多o的點樣係外面世界發圍o既話，5日工會好好多。
的確5日工比5日半時間運用會自由好多。
多3k唔係多，善用時間未來會追得返。

當然如果係怕事毒撚，賺多3k算了

2字頭同3字頭都有分別架
比我會揀5日半

咁我老闆會好鍾意你

低過30k都唔想做

巴打同我想法一致 我覺得時間重要過金錢 除非你睇錢更重要 or 你想揾下份工果陣 叫價高d

工作量低冇 ot 嘅話我揀 5.5